<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bighu520.github.io</id>
    <title>曹说春秋</title>
    <updated>2019-07-18T04:58:53.156Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bighu520.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bighu520.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>人生一世 草木一秋</subtitle>
    <logo>https://bighu520.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bighu520.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 曹说春秋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生死河]]></title>
        <id>https://bighu520.github.io/post/sheng-si-he</id>
        <link href="https://bighu520.github.io/post/sheng-si-he">
        </link>
        <updated>2019-07-12T11:55:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这条河，翻山越岭，看尽世事沧桑、人情冷暖。人的故事，不是生离，就是死别。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这条河，翻山越岭，看尽世事沧桑、人情冷暖。人的故事，不是生离，就是死别。</p>
<!-- more -->
<p>想着，小时候，总会要写一篇作文《我的家乡》。因为这篇作文，我问到了我家后面的那条河叫资江。湖南有四水，湘、资、沅、澧。从西南一路向东北汇入洞庭湖，养活了湖湘子弟。</p>
<p>有水的地方就有人，有人的地方就有故事。人的故事，不是生离，就是死别。</p>
<p>大约是在5岁的时候，姥姥（这里奶奶的妈妈叫姥姥）离逝。那晚，家里所有的人都围在她床边哭，只有我强忍住泪水在屋子外游荡。直到，妈妈跑出来急急忙忙拉我进屋，一边带着哭腔说到，你姥姥要见你。<br>
进屋后，所有人让出一条道，我普通跪在床边，再也没忍住，嚎啕大哭起来。她听到我的哭声一下子精神起来，侧过头望着我，用力抓住我的小手。现在，我也不理解，大家看到姥姥精神起来为什么也跟着我嚎啕大哭起来。哭声响彻整个屋子，姥姥就这么走了。</p>
<p>那晚，我做了个梦，梦见我牵着拄着拐杖的她去南货店买烟。这是我常做的事，只是那晚在梦里再做了一遍。她很老，走的时候93岁。</p>
<p>走的那晚，穿寿衣，烧香和蜡烛，点长明油灯。第二晚，哭灵。第三天，道士来了，晚上招魂。第四天，上午去资水河边祭水，午时下葬。我穿梭在送葬队伍里，看着一整套司仪道具都觉新奇。</p>
<p>资水河畔，每年都会有人走。住在河边，看到祭水的次数多了忍不住问妈妈为什么要祭水啊？她说，人这一生用了很多水，肯定有浪费，冒犯了水神，所以走的时候要祭水请罪。</p>
<p>6岁那年，在资水河边游泳，不小心冲出了救生圈，在水下，我听到了嘈杂的声音，看到的是一片朦胧混沌。不知过了多久，邻居叔叔把我抱出水面。后来妈妈找了灵媒赐了一包茶叶，用资江里的水烧开了泡，连茶叶也要吃掉。此事觉是万幸，因为资水每年都会带走人。</p>
<p>我18岁出远门去边疆，爷爷给我准备了灶心土。车子一路沿着资水开去，身后是爷爷招手的身影。</p>
<p>在将近30岁的时候，爷爷也走了。老爷子生前嘱咐：一切从简，不哭灵、不办道场、不游丧，祭水在屋旁的池塘，不去河边，烧成灰放罐子里埋在菜园子里。后来，一切仍是按旧俗，只是遵循不游丧，在屋边池塘祭水。</p>
<p>岁月如梦。资水蜿蜒，见过的生离死别又何止我家这一家。</p>
<hr>
<p><img src="https://bighu520.github.io/post-images/1562989734257.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一逼屌糟的文学之路]]></title>
        <id>https://bighu520.github.io/post/yi-bi-diao-zao-de-wen-xue-zhi-lu</id>
        <link href="https://bighu520.github.io/post/yi-bi-diao-zao-de-wen-xue-zhi-lu">
        </link>
        <updated>2019-07-08T12:23:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我那一逼屌糟的文学之路，只是青春困苦的无病呻吟。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我那一逼屌糟的文学之路，只是青春困苦的无病呻吟。</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>2000年前后，还是一个文学的时代。但是，对于十几岁的孩子来说，除了课本里的文学家，就剩下了当时的当红作家。如余秋雨、韩寒，郭敬明之类。而不知有王朔、阿城之类。当时，在我的家乡，洞庭湖的周边，资水河畔，水路是那里与外界之间最大的阻隔。有句话说的就是这里：隔山容易隔水难。</p>
<p>闭塞的水乡是闭塞的。现在的我，总是会想起一个个夏天，那百无聊赖的午后，无所事事得令人发慌。游泳、钓龙虾、四处游荡，然后回家被骂：出去野，晒黑了。这样的生活，那时觉得那么空虚，现在却无比向往。</p>
<p>“空虚”的生活随着老爸当上村里的临时邮递员才有所好转。他给我订了本《少年文艺》的同时也把工作甩锅给了我。我当上了小邮递员，给各个单位送报纸和杂志。每次送报前，我都可以把所有的报纸和杂志一字一句地看一遍，连广告也没放过。</p>
<p>至今为止，我都觉得生活是困苦的，因为总是不能自由地做自己喜欢的事。那时，我不能明白什么是生活。就如花花公子的命生在了贫苦百姓家。我觉得生活还算美好是因为我还在斗争。一逼屌糟的文学之路开始于这种困苦，我这匹野马被生活的枷锁困住，读起余秋雨的《文化苦旅》来似乎比余秋雨还要苦。</p>
<p>初一的时候，我开始用文字描述这种困苦再添加点书上借来的鸡汤。就这样获得了好评。初二的一次语文考试，面对无从下手的作文，凭着前一晚的印象改写了一首诗搬上去。接下来的日子里，莫名其妙地被很多老师议论，说是文章写得好。其实我也不知道哪里好，也不敢说我凭着印象改写的。</p>
<p>很多年后，老师跟我说，天才是被鼓励出来的。我就想起了我写诗得满分后拼命写文字的日子。为表示矫情，还搞了本笔记本自己画了个封面，开始写构思的小说。后来持续了好几年的小说烂尾，现在想来是我根本无法驾驭情节与人物，我只是看了些报纸和杂志，又无甚生活经历，更没有多么丰富得不了内心世界，只是一个乡下小子而已。而那种激情是后来所不再有的。</p>
<p>沉迷写文字的我被老爸训斥，快要考不上学了。我搬到爷爷奶奶家住，以此避开老爸。又是一年的夏天，全县作文比赛得了个一等奖。老师在班里宣布这个班级喜讯时，我如写诗被好评一样懵。那天恰逢老爸生日，老妈说，你跟老爸说给他个生日礼物，然后把证书给他。我语言的情感表达奇差，“老爸，生日快乐，这是我给你的生日礼物。”这句话不知道有多艰难才说出来的。他呢，眼里闪出的光亮一瞬间又消失，板着脸应着我的话，接过证书看了一眼，合上接着吃饭。一句“很好”算是表扬。</p>
<p>此后，他没训斥过我写文。直到他的朋友见我就夸我文章写得好，我才去想是不是老妈没管住嘴。但是老妈坚持她没到处宣扬，我不得不赞叹老头子掩饰得好！上大学和工作后，他总是会问我还写不写文章了。我常常赌气地跟他讲：不写了！</p>
<p>青春的困苦有了画画这件事排解，写文的事总是半途而废，此后就不了了之。</p>
<p>2000年前后，其实已经是文学的时代在顶点将将要没落了。只是错综交叉的河道放慢了资水河畔的生活。凭着那一点点微薄的见识和青春的困苦搅合在一起，折腾了一段一逼屌糟的岁月。</p>
<p>每当有行外人问我关于画画或艺术的事，我就会想起当时我对文学的那一点点认识。</p>
<hr>
<p>后记：那时的文字能印出来是非常慎重的事，不同于现在，随便写个东西就能打印出来。回想起来，我的文字在高一常在校报上，还有一次语文老师递给我一本岳阳市文联的内部刊物，说是帮我把诗发表在上面了。除此之外，发表这种激动人心的事再无甚了了。那些文字也随岁月消逝，再也找不到。信息时代，写过一年的公众号，后中断及全部删除。<br>
全仗中逸兄鞭策督促，这边算是赶鸭子上架，再来一次。</p>
<p><img src="https://bighu520.github.io/post-images/1562587855827.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个关于独处的回答——知乎]]></title>
        <id>https://bighu520.github.io/post/yi-ge-guan-yu-du-chu-de-hui-da-zhi-hu</id>
        <link href="https://bighu520.github.io/post/yi-ge-guan-yu-du-chu-de-hui-da-zhi-hu">
        </link>
        <updated>2019-06-30T02:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>独处，就是不要觉得自己独处。生活有朋友，有规律而不与自己杠精。回到生活本身，打理好自己的生活点滴。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>独处，就是不要觉得自己独处。生活有朋友，有规律而不与自己杠精。回到生活本身，打理好自己的生活点滴。</p>
<!-- more -->
<p>独处，不知道有没有严格的定义。说一下我的独处吧。</p>
<p>独处是考研时养成的习惯。此前在一个有很多外国人的公司工作，外国人很会玩，所以生活丰富多彩。后来到另一个城市全职考研，出现了不适应。孤独真是难熬，玩手机，跟人聊微信只会加剧孤独感。 于是，我把朋友圈关了，不发，不看。</p>
<p>从多姿多彩的生活到适应独处，我用了三个月。这里面因为前一份工作的遗留问题等等的干扰。<br>
那么，快一些适应独处需要什么？减少干扰，确定长期目标和当下从哪里做起。</p>
<p>我一直想把每天都过得一样。因为生活中的波澜大多都不会是好事。把生活过得平淡，然后再从中找点小乐子，很容易就会觉得生活丰富多彩。</p>
<p>独处期间时间的支配，需要的是纪律！纪律！纪律！纪律中偶尔随性一下。比如前几天出门去魔都，就当是去散心，衣食起居全跟着朋友走，随性而为。而纪律就是定作息时间表，并严格执行。那时手机每天定了很多个闹钟。并严格执行。</p>
<hr>
<p>早上起床</p>
<p>吃早饭</p>
<p>上午学习，中途休息一次</p>
<p>中午吃饭</p>
<p>活动30分钟</p>
<p>睡午觉</p>
<p>下午学习，中间休息一次</p>
<p>吃晚饭</p>
<p>出门去河边散步</p>
<p>晚上学习</p>
<p>睡前看点轻松的，睡觉</p>
<p>每一件事都有闹钟。是的，每一件事都有闹钟！每周休息半天，或到处转悠，或买东西或去办些什么事……</p>
<hr>
<p>后来，考上研究生了，这个习惯会各种事被打破，但总框架没变。闹钟只需要几个关键闹钟就好了。<br>
但是留下了后遗症，那就是人多的场合，时间一长就觉得累，想赶紧回宿舍一个人静静。</p>
<p>现在，常规是独处，活动选择性参加。走在校园，常遇到同学朋友，打个招呼擦身而过，常被说好久没见我了，后来我习惯见面说好久不见。</p>
<hr>
<p>1.独处很容易浪费时间，所以一定要有事做，然后按计划实行。</p>
<p>2.要有朋友，可以很久不见，但是想见面可以约到，通话可以找到。</p>
<p>3.不要觉得自己是独处。偶尔一个人吃饭看电影逛迪卡侬之类，不觉得一个人和几个人有区别，假装旁边的人就是朋友，不说话而已。</p>
<p>4.从衣食住行把自己打理好。最近迷上手洗衣服，一边看视频一边洗。</p>
<p>5.偶尔允许自己浪费一下时间，别让罪恶感的情绪进入自律时段。我偶尔什么也不想做，睡懒觉或看视频或打游戏。然后晚上跟自己说，明早恢复自律。</p>
<hr>
<p>当您独处的时候，你是怎么支配自己的时间？ - 大胡子的回答 - 知乎<br>
https://www.zhihu.com/question/323464901/answer/707695167<br>
<img src="https://bighu520.github.io/post-images/1561860442369.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>